%@P:exocorcp
\selectlanguage{english}
During a journey, Laura sent 135 picture postcards in six months, is
from January till June.
Every month, she sent seven cards more than previous month.
How much did Laura send of picture postcards in June?
%@Correction:
\selectlanguage{english}
Let $x$ the number of picture postcards sent in January. Then
\[x+x+7+x+14+x+21+x+28+x+35=135\]
That we solve to find
\[x=5\]
\selectlanguage{frenchb}
\begin{quote}
{\em Traduction}\par
Lors d'un voyage, Laura a expédié 135 cartes postales en six mois,
soit de janvier à juin. Chaque mois, elle a expédié sept cartes de
plus que le mois précédent. Combien Laura a-t-elle expédié de cartes
postales en juin ?

Soit $x$ le nombre de cartes postales expédiées en janvier. Alors
\[x+x+7+x+14+x+21+x+28+x+35=135\]
que l'on résoud pour trouver
\[x=5\]
\end{quote}

